Published: "2019-03-04"
------------------
Прошло уже две недели с тех пор, как мы путешествуем, и даже с фотографиями я не могу идеально восстановить хролоногию. Поэтому этот пост будет слегка путаным, а фото я буду разбавлять всякими полезными фактами про страну.

Мы отправились гулять по пляжу Фузетты, чтобы посмотреть, что да как прямо тут, рядом. 
![](IMG_20190217_160530.jpg)


![Анита с моей резинкой для растягивания](IMG_20190217_160119.jpg)
Анита с моей спортивной резинкой (no pun intended). Резинку впоследствии поглотила пещера Сан-Мишеля в Гибралтаре, но до этого она сослужила мне добрую службу. Гораздо легче растягиваться, чем просто махая руками, что с моей больной спиной ох как актуально.

![](IMG_5338.jpg)
Автор фото — [Вика](https://www.instagram.com/viktorija_shaktishali/)

Население Португалии - 10 миллионов человек, то есть в пять раз больше Латвии, а площадь больше всего в полтора раза. При этом особой скученности не ощущается, за исключением больших городов. Фару, куда мы должны были прилететь, совсем небольшой городок, 60 тыс. человек вместе с пригородом, и находится на берегу Атлантического океана, только не совсем на западной оконечности Европы, а южнее. Именно поэтому сюда летает задёшево Райнэйр из Великобретании и Германии, но увы, не из Латвии.


![](IMG_20190217_160930.jpg)


![](IMG_20190217_162227.jpg)
Пляж в Фузете несколько заболоченный, и на нём растут всяческие неприхотливые штуки: тут и вода может быть чуть солёной, и почва бедная, но жить-то как-то надо!

![](IMG_20190217_162938.jpg)
Ветер сильный, чем пользуются всякие виндсёрферы и стритсейлеры (то же самое, но на суше).

![](IMG_5363.jpg)
Автор фото — [Вика](https://www.instagram.com/viktorija_shaktishali/)


![](IMG_5367.jpg)
Автор фото — [Вика](https://www.instagram.com/viktorija_shaktishali/)

![](IMG_5369.jpg)
Автор фото — [Вика](https://www.instagram.com/viktorija_shaktishali/)

![](IMG_5365.jpg)
Автор фото — [Вика](https://www.instagram.com/viktorija_shaktishali/)


![Анита задумывается о том, чтобы съесть опунцию](IMG_20190217_163238.jpg)
Опунция - съедобный суккулент, и один цветочек мы даже попробовали. Съедобно у опунции всё, поэтому из неё частенько делают варенье, а на Мальте так и вовсе ликёр, который является национальным напитком.

![Шапка не моя, я просто рядом стоял](IMG_20190217_165325.jpg)
Шапка не моя, я просто рядом стоял.


![](IMG_5340.jpg)
Автор фото — [Вика](https://www.instagram.com/viktorija_shaktishali/)

![](IMG_5341.jpg)

Погуляв по пляжу, отправились в Фаро за продуктами. 


![Кто о чём, а я о чае](f67c4314-9ed0-4803-93a2-84a5e234242a.jpg)
Кто о чём, а я о чае. Пока Андрей ходит по эко-био магазинам, я прямо на ступеньках завариваю проливами.


![Апельсиновое дерерво](IMG_5395.jpg)
Автор фото — [Вика](https://www.instagram.com/viktorija_shaktishali/)
Как в любой южной стране, полно апельсинов и мандаринов, которые плодоносят 2-3 раза в год. Свежие с дерева пахнут божественно, на вкус — как повезёт.

Вика нафоткала любовь порт португальцев к витиеватым конструкциям.
![](IMG_5411.jpg)

![](IMG_5396.jpg)

![](IMG_5397.jpg)

![](IMG_5390.jpg)

![](IMG_5399.jpg)

![](IMG_5425.jpg)

![Жезезная дорога идёт вдоль моря, супер-кайф!](IMG_5451.jpg)
Железная дорога идёт вдоль моря, супер-кайф!

![](IMG_5472.jpg)


Мы пришли на набережную, где нас поймала в сети очень смуглая девушка. Звали её опять Паола, и предложила она лодочный тур на близлежащие острова. Почекав Трипэдвайсором, я выяснил, что туристы туром обычно довольны, а компания так и вовсе самая популярная. В этот день на тур мы подписаться не могли, потому что Андрей сидел на хате и работал, но записались на четверг. Взяли на два острова, по 25 евро с носа. Я заплатил за всех карточкой, что опять послужило поводом подумать о том, как же неудобно до сих пор рассчитываться между собой, когда тратишь деньги не один.

Если бы у нас у всех были бы карты банка-эмерджента, вроде N26 или Революта, мы могли бы между собой всё разрулить. Однако, только если одного и того же, что совсем не вариант. Евросоюз о нас думает, и платежи в еврозоне скоро станут мгновенными, но вводить все эти IBANы всё равно попахивает средневековьем. Хорошо хоть отменили остальные обязательные поля — но Сведбанк, например, имя и фамилию всё равно требует ввести, уж не знаю, насколько это законно.

Идеально было бы использовать запросы на передачу денег в виде платёжных урлов. Не путать с гопниками на латышском сленге, имеются ввиду гиперссылки вида вроде «sendmoney:». Такую ссылку можно было бы послать кому угодно через любой месенджер, а не как сейчас — только клиентам своего банка. 

Эх, мечты, мечты. Только благодатная Еврокомиссия способна заставить капиталистов сотрудничать. К счастью, недавно были приняты несколько законов для открытия финансовой отрасли, и есть надежда, что скоро работать с финансовой информацией станет удобнее. Кто знает, может и урлы подоспеют.


